柬埔寨旅遊討論區

[突發]今晚18區都有野搞

下個月頭去想問有乜要注意？

記得食happy pizza

去邊先
記得坐篤篤問清楚價先

stopasia book 車

暹粒

暹粒一定要食街邊野 又平又正
不過小心肚痛

ok

我一月頭去五日四夜
plan緊行程發覺無咩時間安排其他活動

正
但同行朋友食到發燒肚痾

東南亞算係咁

咪撚去埋D豬乸區啦.
連赤柬佢都唔敢切割仲要舔豬西

咁撚嚴重

Thx

Ching唔好睇小

Btw pub street打錯字

識食一定係睇古廟之前食

可以睇下 StopAsia嘅tour,

我覺得幾方便

好撚正wor d shake
成舊水果係你面前窄

仲有仲有 吳哥fuxk一定要去 好撚宏偉

金邊就城市化啲，多餐廳多酒吧啲，主要景點應該得萬人塚同s21 集中營

暹粒去吳哥窟都夠玩幾日，啲resort 同 spa 平靚正

我地成班10個人飲都冇事
不過睇定d邊間多人排
同埋仲有雪糕卷

S21 有機會既話會見到一位阿伯賣書，係當年既生還者，我個日去佢咁岩係到，佢直頭訓埋係地重演一次

不過除此之外金邊仲有個機動遊戲既centre不過我唔記得左咩名
個邊個摩天輪係風火輪版 樓主識人知道個中心咩名既話可以試下
同埋hea啲既話有吉之島

yes! 又平又好食
不過老實講 唔會特別去多次柬埔寨
除非東南亞國家連住遊

stopasia真係遊吳哥窟最好拍檔

我有同伯伯傾偈，傾到我同朋友都喊哂

想問下你地大圈細圈tour通常幾點會出發 幾點完結
想就時間book餐廳同SPA

呢位伯伯應該長坐係度 我去都有見過
BTW S21真係一件悲劇

想講高錦菜真係好有水準下 又要平

高綿菜正呀，街邊小店啲是鳩旦抄麵都好吃
因為以前係殖民地嘅關係(我估)，啲西餐都好有水準

甲型肝炎唔撚係呀真心驚喎

定係食餐廳會安全啲

呢個真
強烈建議去吳哥fuck 嘅都包車
stop Asia 用過睇service 幾好

我都諗住stopasia

去暹粒如果坐到架tuk tuk 個司機啱傾不妨mark實佢做司機每日接送，價錢低啲同方便啲。同埋啲tuk tuk通常車上面都會有張過哂膠嘅吳哥tour leaflet， 安排哂你走勻吳哥窟啲景點，如果唔想諗可以試下跟佢地走。

當初我去暹粒一開頭由機場坐Van去酒店，咁啱個Van司機嘅細佬係tuk tuk司機，之後就mark實咗佢地短程就坐細佬架tuk tuk，遠啲就坐大佬架Van

搭TUK TUK 要戴口罩或者用紙巾掩囗
真係好大塵 好多爛路

吳哥窟分1 3 同7day pass
一場黎到點都唔會買1day 咁少
人人行程重點都係睇個日出日落
建議日出可以放第一日
因為唔一定睇到 你之後都可以補飛

巴肯山日落
由平地行上去都至少20分鐘
17:30左右太陽落山 但最遲16:00要出發
山上有人流管制
太遲行到上去冇得入去就on99

街邊啲秦式雪糕好食過喺秦國食
揼骨都好正

我打算第一日去四點幾出發去買飛 之後去變身寺睇日落
巴肯山網上面好多負評

我都打算stopasia
暫時無見過有差嘅體驗

stop Asia 有d 獨家特式 tour
細圈就推介klook 包中文導遊嗰個團，平靚正

巴打去細圈個日大概幾點完結？

klook?

我就不嬲左溝右溝都冇事既
我朋友就收左皮要我第二朝自己玩

我去嗰日超多雲咩都睇唔到，第二日睇日出又係超多雲咩都睇唔到，晏晝直情落雨添，好早就返咗酒店。第三日都落微微雨，最後部相機淋雨淋壞咗 不過，我都仲覺得吳哥窟好正

記得去玩既同時都要做文宣

Happy pizza

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

我時間問題 自己吳哥睇左一日 其實真係睇你興趣大唔大

一定要參加stopasia
佢有個中文介紹apps好方便，聯絡可以用line

我今個月頭先去完暹粒
反而覺得d小食檔同餐廳幾乾淨
乾淨過泰國同越南
不過個邊真係好多蚊
我由朝到晚都拎住枝蚊怕水噴都頂唔住

5點返到酒店

上個月去左金邊同吳哥窟
唔食街邊野
除左酒店同埋stopasia比既水, 淨係可以飲罐裝
係金邊唔小心飲左杯西瓜冰, 果晚就痾左幾次

暹粒勁多蚊, 一定要蚊怕水同成身蚊貼

畀你哋講到我驚驚哋喎而家

好多鹽蛇

我朋友實嚇撚死

佢平時見到鹽蛇係會尖叫嗰啲

呢度係咪討論siem reap???
有冇手足去過其他city，唔計金邊

其他城市例如施亞努都歡迎討論

記得卜間靚啲既酒店，因為無野好玩

有冇人一個人去,會唔會好危險

book左間五星級

係咪酒店hea下算？

其實我三日暹粒三日曼谷

食咗happy pizza睇古蹟會有穿越嘅感覺？

我第一次係Cambodia 見到蚊係我係siem reap個機場到

畀你哋講到真係驚驚地又甲型肝炎又盛

金邊反而無咁多蚊

其實去返d正正常常既餐廳食野就無乜問題

呢個真
暑假去 三四十度
喺椰青賣一美金 水反而賣兩美金ge地方
佢喺架車個行李箱度拎支冰凍ge水我俾我地 果下:
同埋兩日都係果個司機 個司機本身都識啲嘢 會一路揸一路簡短咁brief下你
而且佢好準時 又好服務 同埋食飯果陣佢冇帶我地去啲水魚店 呢個都要讚

3日夠曬了

冇食 不過有去食昆蟲料理

我兩個都係九點左右出發 衡量過天氣未必睇到日出同我地未必起到身
大概就五六點啦, 佢個plan都算準同可靠

係咪後生仔 司機係p字頭

幾年前去過個間吉之島
啲炸雞有時幾好食
不過有時會失準

日出+大細圈同一日
4點半出發，3點行哂

屌口睪只係基本
因為好多爛路石路 翻風果陣會變沙塵暴
走果日去機場果段路忽然翻風 成程車都係播住面行

去到機場就落雨落到停電

唔記得啦 但應該三四十歲啦

大細圈同一日

我行路行得快
外圍九點出發, 兩點零已經去哂

上面啲comment講到地獄咁

咪係

我自己就冇肚痛，但真係自己睇下攤口乾唔乾淨囉

啤酒0.5美金

其實做spa呢d好正常

唔係喎 我係室內都見勁多蚊
d supermarket又有
酒店日日比人執完房都有

🇰🇭

除咗暹粒同金邊，柬埔寨其他地方有冇人去過

我又冇 ，不如話好撚熱就真

好似我見過最平

另外有冇去過個戰爭博物館

好多槍可以囉上手影相

西港好似變左大陸殖民地咁

去過 一定要睇日出

呢咖果條街好似無得食 要d tuktuk車你去入d買
一落車佢地會比包草你問你買唔買 開價好平 不過我地無試

我上次去同佢傾都傾都喊，伯伯好堅強

我住果間酒店都無蚊

街邊果d揼骨好流
上次個司機帶我去揼全身都係10usd一個鐘
不過柬式massage 唔夠爽

真，按腳最好 衰極有個限度

Stopasia ok 架，book 咗架豐田4人車
之後去到免費upgrade 咗做凌治SUV
司機好，有齊地圖，講明呢三日去邊
一上到車，又水又冰毛巾

住萬怡，叫做4，5星，有一晚沖完涼 停電
酒店員工拎住支電筒，逐間房拍門同你講無事嘅

停咗成5分鐘

去沖涼，去廁所，帶定部電話，有咩事開電筒
以防萬一

去吳哥博物館，日頭都會停車

上網見到有幾間SPA幾吸引 又唔係太貴
應該每晚都去做一次

暫時去咁多次

越南>泰國>台灣>日本≥柬埔寨

越南果次咁岩撞正後生 細細粒 按得超好

比左10美金貼士

我係自己一個去 包左3日車 冇乜嘢好安全

遊客多個本地人

10蚊對佢哋黎講超多

同其他柬埔寨城市好唔同

柏威夏寺
貢開金字塔都值得去

佢同我一樣2x歲，又話死左老豆老母，得番個家姐 講到好慘

不過真係按得好，聽2日又揾番佢

間野都係韓國老闆我見

記住記住記住， 唔好比人拉入去按摩店

柬埔寨旅遊都要打針屌你溫室長大架？

好誇張

2年前去過siem reap 3日2夜
酒店條走廊好多鹽蛇青蛙
每次都要跑去間房即刻開門入房
主要都係喺pub street食野
冇屙過
冇比蚊針過
去左1日吳哥窟
由於太熱又覺得舊舊石頭一樣
所以好早就走左

月頭去左，請導遊睇吳哥窟就係睇故事，自己行就睇石頭。
一行三條仔去都無肚痛，乜鳩都食
Tuktuk 係街見到就截，1公里內usd1蚊，其他佢講幾多斬到得返3分1，唔車就走，就會肯車你

唔想行可以去學煮嘢食 幾過癮

邏粒食野似會安峴港嗎

我去吉隆坡都冇打過，柬埔寨真係咁dirty

邏粒偏向西餐多，菜好甜， 肉同 海鮮伏到仆街，好似未發育咁

法國大餐？

法國餐1分錢1分貨，但平既肉超唔得

魚最唔伏
牛同雞勁難勁un
搭車時見到路邊既牛同雞都超瘦，發育不良咁

個暹粒海鮮湯好鮮甜幾好食

lm

有咩景點好去
黎黎去去都係睇人講博物館

呢個真！司機好人到喊！有冰水！有冰濕紙巾！勁好服務

依間算數一數二好食

Khmer kitchen 真心好一般
不過公道d講 柬埔寨d 嘢食本身都好麻麻
有間米芝蓮餐廳唔錯 要訂位USD34/6 courses 值得一試

哩d基本嘢
十月中去完 揾咗個司機包3日車USD145 司機幾熱情 服務幾好 幫手影相又會講吓d景點歷史

用Grab 明碼寶價 好平

果陣落雨冇帶遮 司機自己唔用 跑過黎借俾我地

因為佢地嘅收入真係好依賴遊客
我上次揾嘅司機話 一個月做3次已經夠開支
可以養起成個家庭 收入亦比一般人高
FYI, 佢話
普通廚師 USD250-350/mth
司機 USD145/3 days tour 做3次已經USD435
仲要唔洗返足成個月工 輕鬆伴遊就搞掂
有咩理由唔當你大爺咁服侍？
不過我覺得可以幫襯同支持吓d 司機
唔好吓吓幫襯d 大型連鎖旅遊agent

佢地好似唔興擔遮
係金邊落大雨，但係成條街得我一個擔遮，搞到我好異相

可能果陣我係吳哥全部都遊客唔覺眼
不過都係既 大雨到其實擔完都濕晒過兩秒出太陽又乾番

應該算係平價嘅數一數二好食

我訂左呢間 有啲期待

好似stopasia 用最平計 一日先20美金 3日
就60 ，唔係支持下佢地先岩咩？

不如大家講下比貼士會比幾多？
司機，按摩咩野都得

遊細圈大圈外圍唔同價錢
唔係每日每個行程都USD20
如果你計晒所有司機會去嘅景點
揾本地司機包車會平過stopasia
同埋包咗司機3日時間上同行程上都會彈性d
而唔係stopasia 咁限住晒所有嘢

係柬埔寨食過最好食嘅嘢 沒有之一
但d 嘢食同柬埔寨無咩關係

千其唔好搭路邊tuk tuk, call grab平一半

有無試過叫grab 之後自己唔肯收個個價

係 佢既amok fish好甜

我地口味食唔慣甜

12月頭第一次去siem reap, 諗住由siemn reap玩到HCM
有冇巴打分享類似路線

包車/夾車 自然有齊路線 唔洗自己諗

Sorry, get 錯咗

同埋好似上面巴打咁講
諗唔到行程可以Join trip
煮下飯仔畫下畫咁
洗費又唔係貴
Stopasia唔錯
正在可以用中文溝通

另外amok好撚好食
好食到我會願意為amok再飛返去
因為去完想再食喺香港搵唔到柬埔寨餐廳

未，不過佢地會找番柬幣比你

我覺得amok=青咖哩

咁卵本身都好鍾意食青咖哩
但amok嗰種味唔同啲好中我口味

可以叫extra happy

柬埔寨食嘢 建議唔好有任何期待好 d 話好食嗰 d 你當佢係 ok 入得口好喇

上次我哋三個女仔去，喺暹粒包咗架tuktuk，遇到個超好人超nice 嘅司機。

某日佢車我哋去超市買嘢，咁我哋幾個都好攰又怕重唔想拎嘢，就放低咗個袋喺tuktuk 度...嗰度三部單反加埋都唔少錢

行行吓超市突然大家都覺得好似唔係好對路，司機會唔會走咗佬呢？但因為三個女人一個墟，我哋都係慢慢shop 完先會先算

最後好好彩司機無走到 我哋仲請咗佢吃雪糕

結論：出門真係要小心財物

覺得相對其他東南亞國家
柬埔寨人感覺上相對單純啲

邊間餐廳？下個月去想試下

我都覺得係！

Cuisine wat damnak

依個真，遲d難講

有無巴打去過金邊比較下

金邊好多賊，全部都越南人黎

上網望過西哈努克港 俾大陸人入侵到好恐怖

上個月睇波，同場有兩、三個人比人偷左電話

原來係港足巴打

去得柬埔寨梗係食蜘蛛

好撚驚喎清 暹粒會唔會安全啲

絲打試過公眾地方自慰咁撚淫

人地20幾歲都飲緊老母啲奶又話你知咩

晚晚酒吧街吧！其他無野行。不過d酒店又平又高質

會

真
check in 果時跪係地同你講解
d 小食又好食
3百蚊晚做大爺咁

有邊忽既雛雞推介

FBI

但係唔係講起柬埔寨就一定諗起雛雞咩